\beginsong{Bolle reiste jüngst zu Pfingsten}[by={Jürgen Schöntges}, oedt={37}]

\beginverse
Bolle re\[G]iste jüngst zu P\[C]fingsten nach Pa\[D7]nkow war sein Z\[G]iel,
\[G]Da verlor er seinen Jü\[C]ngsten ganz pl\[D7]ötzlich im Ge\[G]wühl,
Ne \[A]volle halbe \[A7]Stunde hat er nach ihm g\[G]espürt,
\lrep Aber de\[G]nnoch hat sich \[C]Bolle ganz \[D7]köstlich amü\[G]siert! \rrep
\endverse

\beginverse
Zu ^Pankow gabs kein ^Essen, zu Pankow ^gabs kein ^Bier.
War ^alles aufge^gessen von ^fremden Leuten ^hier,
Nicht ^mal  'ne Butterstulle ^hat man ihm re^serviert,
\lrep Aber ^dennoch hat sich ^Bolle ganz ^köstlich amü^siert! \rrep
\endverse

\beginverse
Auf der ^Schöneholster ^Heide, da ^gabs 'ne ^Keilerei.
Und ^Bolle gar nicht ^feige, war ^mittendrin ^dabei!
Das ^Messer rausgerissen ^und Fünfe massa^kriert,
\lrep Aber ^dennoch hat sich ^Bolle ganz ^köstlich amü^siert! \rrep
\endverse

\beginverse
Es ^fing schon an zu ^tagen, als ^er sein Heim ^erblickt.
Das ^Hemd war ohne ^Kragen, das ^Nasenbein ^geknickt,
Das ^rechte Auge fehlte, ^das linke marmo^riert,
\lrep Aber ^dennoch hat sich ^Bolle ganz ^köstlich amü^siert! \rrep
\endverse

\beginverse
Zu ^Hause ange^kommen da ging's ^ihm aber ^schlecht.
Da ^hat ihn seine ^Olle ganz fürchter^lich ver^drescht.
Ne ^volle halbe Stunde ^hat sie auf ihm ^poliert.
\lrep Aber ^dennoch hat sich ^Bolle ganz ^köstlich amü^siert! \rrep
\endverse

\beginverse
Und ^Bolle wollte st^erben, er hat ^sich's übe^rlegt.
Er ^hat sich auf die ^Schienen, der ^Kleinbahn hinge^legt.
Die ^Kleinbahn hat Verspätung, ^und vierzehn Tage ^drauf.
\lrep Da ^fand man unsern ^Bolle, als Dörr^jemüse ^uff. \rrep
\endverse

\endsong