\beginsong{Drei Chinesen mit dem Kontrabass}[by={Unbekannt}]

\beginverse
\[E]Drei Chinesen mit dem \[H]Kontrabass
\[H7]saßen auf der Straße und erzäh\[E]lten sich was.
\[A]Da kam die Polizei: "Ja, was ist denn das?"
\[H]Drei Chi\[H7]nesen mit dem Ko\[E]ntrabass.
\endverse

\beginverse
^Draa Chanasan mat dam ^Kantrabass
^saßan aaf dar Straßa and arza^hltan sach was.
^Da kam daa Palazaa: "Ja, was ast dann das?"
^Draa Cha^nasan mat dam Kan^trabass.
\endverse

\beginverse
^Dree Chenesen met dem ^Kentrebess
^seßen eef der Streße end erze^hlten sech wes.
^De kem dee Pelezee: "Je, wes est denn des?"
^Dree Chen^esen met dem Ken^trebess.
\endverse


\beginverse
^Drii Chinisin mit dim ^Kintribiss
^sißin iif dir Strißi ind irzi^hltin sich wis.
^Di kim dii Pilizii: "Ji, wis ist dinn dis?"
^Drii Chini^sin mit dim Kin^tribiss.
\endverse

\beginverse
^Droo Chonoson mot dom Kon^troboss
^soßon oof dor Stroßo ond orz^ohlton soch wos.
^Do kom doo Polozoo: "Jo, wos ost donn dos?"
^Droo Chono^son mot dom Kont^roboss.
\endverse

\beginverse
^Druu Chunusun mut dum Kunt^rubuss
^sußun uuf dur Strußu und urz^hltun such wus.
^Du kum duu Puluzuu: "Ju, wus ust dunn dus?"
^Druu Chunu^sun mut dum Kuntr^ubuss.
\endverse

\beginverse
^Drää Chänäsän mät däm Känt^räbäss
^säßän ääf där Sträßä änd ärz^ähltän säch wäs.
^Dä käm dää Päläzää: "Jä, wäs äst dänn däs?"
^Drää Chänä^sän mät däm Käntr^äbäss.
\endverse

\beginverse
^Dröö Chönösön möt döm Köntr^öböss
^sößön ööf dör Strößö önd ör^zöhltön söch wös.
^Dö köm döö Pölözöö: "Jö, wös öst dönn dös?"
^Dröö Chönö^sön möt döm Köntr^öböss.
\endverse

\beginverse
^Drüü Chünüsün müt düm Küntr^übüss
^süßün üüf dür Strüßü ünd ürz^ühltün süch wüs.
^Dü küm düü Pülüzüü: "Jü, wüs üst dünn düs?"
^Drüü Chünüsün müt düm Künt^rübüss. 
\endverse


\endsong