\beginsong{Geile Zeit}[by={Juli}, oedt={94}]

\beginverse
\[Am]Hast Du geglaubt, hast Du geh\[G]offt, dass alles be\[F]sser wird?
\[Am]Hast Du geweint, hast Du gef\[G]leht, weil alles a\[F]nders ist.
\[Am]Wo ist die Zeit, wo ist das M\[G]eer? Sie fe\[F]hlt, sie fe\[Am]hlt hier.
Fragst mich, \[G] wo sie g\[F]eblieben ist. \[F#m] \[Fm]
\[Am]Nächte kommen, die Tage g\[G]ehen, es dreht und w\[F]endet sich.
\[Am]Hast du die Scherben nicht gese\[G]hen, auf denen du w\[F]eitergehst?
\[Am]Wo ist das Licht, wo ist dein Ste\[G]rn?
Er fe\[F]hlt, er fe\[Am]hlt dir. Fragst mich, \[G] wo er gebli\[F]eben ist.
\[F#m]Wird alles anders\[Fm]? Wird alles anders\[F#m]? Wird alles anders\[Fm]?
\endverse

\beginchorus
Ja ich \[Am]weiß, es war ne' geile Z\[C]eit,
uns war kein Weg zu \[G]weit. Du fe\[F]hlst hier.
Ja ich \[Am]weiß, es war ne' geile \[C]Zeit, hey, es tut mir Le\[Em]id,
es ist v\[F]orbei, es ist vor\[Am]bei \[C] es ist vor\[Em]bei. \[F]
\endchorus

\beginverse
\[Am]Du willst hier weg, du willst hi\[G]er raus, du dreh\[F]st die Zeit zurück.
\[Am]Du atmest ein, du atmest aus\[G], doch nichts ve\[F]rändert sich.
\[Am]Wo ist die Nacht, wo ist der \[G]Weg? Wie \[F]weit, wi\[Am]e weit noch?
fragst mich, \[G] wo wir g\[F]ewesen sind. \[F#m] \[Fm]
\[F#m]Wird alles anders\[Fm]? Wird alles anders\[F#m]? Wird alles anders\[Fm]?
\endverse

\printchorus

\beginverse
Die Lichter sind \[Am]aus, es ist schwer zu \[C]verstehen.
Du siehst hilflos \[Dm]zu, wie die Zeiger sich \[F]drehen.
Du siehst einen \[Am]Stern, ihn kann nichts mehr \[C]zerstören.
Denn du weißt, dass es \[Dm]geil war, dass es \[F]geil war.
Denn du weißt, dass es \[Am]geil war. \[C]
\endverse

\beginchorus
Ja ich \[Am]weiß, es war ne' geile Z\[C]eit,
uns war kein Weg zu \[G]weit. Du fe\[F]hlst hier.
Ja ich \[Am]weiß, es war ne' geile \[C]Zeit, hey, es tut mir Le\[Em]id,
es ist v\[F]orbei.
Ja ich \[Am]weiß, es war ne' geile Z\[C]eit,
hey, es tut mir L\[Em]eid,
es ist vorb\[F]ei.
Es ist vor\[Am]bei, \[C]es ist vor\[Em]bei. \[F]
Es ist vor\[Am]bei, \[C]es ist vor\[Em]bei. \[F] \[(Am)]
\endchorus

\endsong