\beginsong{Kein Liebeslied}[wuw={Kraftklub}, alb={Mit K}]

\beginverse
\[Em7]Was soll ich sagen, ich mag dich.
So ganz allgemein. Weil ich \[D]mag wie du tanzt und du tanzt ganz allein,
und ich \[C]mag wie du dich bewegst, mag wie du redest.
Ich \[D]mag wie du gehst und hasse wenn du gehst.
\[Em7]Ich hoffe du verstehst mich.
Dass ich dich mag, heißt \[D]nur, dass ich nicht weiß, wie man das anders sagt.
Ich bin \[C]nicht besonders gut in sowas, ich kann das nicht.
Ich mag dich einfach weil du \[D]anders als die Anderen bist.
\endverse

\beginchorus
Es ist nicht\[Em7] das, wonach es aussieht. \[D]
Schon aus Prinzip sing ich kein \[C]Liebeslied. (kein Liebeslied, \[D]kein Liebeslied)
Denn dieses \[Em7]Lied ist nicht gut genug und di\[D]e Geigen klingen schief.
Dieses \[C]Lied ist gar kein Liebeslied. \[D](kein Liebeslied)
\endchorus

\beginverse
Und ich\[Em7] mag, dass ich über Witze lache, die ich nicht verstande\[D]n hab.
Einfach, weil du damit angefangen hast.
Ich \[C]könnte 100 Dinge aufzählen, die ich an dir mag,
Und hätte \[D]trotzdem noch überhaupt gar nichts gesagt.
Viel zu \[Em7]viele Adjektive und miese Vergleiche.
Ich \[D]liebe Liebeslieder, aber ich kann sie nicht schreiben.
Es \[C]liegt nicht am Image, liegt nicht an der Frisur,
ich \[D]bin nicht Robert Smith und wir sind nicht The Cure.
\endverse

\printchorus

\beginverse
So \[Em7]sitz' ich hier, mit Stift und Papier\[D]. Alleine. Nichts funktioniert.
Was ich schreibe ist \[C]scheiße. Banaler, austauschbarer Müll.
\[D]Morrissey hat schon all das gesagt, was ich sagen will.
\[Em7]Und der redet Englisch und kennt dich nicht mal.
Und ist\[D]zweiundfünfzig Jahre, schlußendlich egal.
Wei\[C]l eigentlich, auch wenn es peinlich ist,
\[D]wollt' ich nur ein Liebeslied schreiben für dich.
\endverse

\beginchorus
\[Em7] \[Em7] \[D] \[D] \[C] \[C] \[D] \[D]
Es ist nicht\[Em7] das, wonach es aussieht. \[D]
Schon aus Prinzip sing ich kein \[C]Liebeslied. (kein Liebeslied, \[D]kein Liebeslied)
Denn dieses \[Em7]Lied ist nicht gut genug und di\[D]e Geigen klingen schief.
Dieses \[C]Lied ist gar kein Liebeslied. \[D](kein Liebeslied)
Du kannst mir \[Em7]glauben, sowas wollt ich nie.
Aber \[D]irgendwie ist das ei\[C]n Liebeslied. (ein Liebeslied, \[D]ein Liebeslied)
Dieses\[Em7] Lied ist zwar nicht gut genug und di\[D]e Geigen klingen schief.
Doch es \[C]ist und bleibt ein Liebeslied. (ein \[D]Liebeslied)
\[Em7] \[Em7] \[D] \[D] \[C] \[C] \[D] \[D] (leiser werden)
\endchorus

\endsong
