\beginsong{Perfekte Welle}[by={Juli}, oedt={93}]

\capo{1}

\beginverse
{\nolyrics Intro: \[Em] \[C] }    
\endverse

\beginverse
Mit jeder Welle kam ein \[Em]Traum, Träume gehen vor\[C]über, 
dein Brett ist ver\[Em]staubt, deine Zweifel schäumen \[C]über, 
hast dein Leben lang ge\[Am]wartet, hast gehofft, dass es si\[D]e gibt,
hast den Glauben fast ver\[C]loren, hast dich nicht vom Fleck bewegt.
\endverse

\beginchorus
Jetzt kommt sie langsam auf dich \[Am]zu, das Wasser schlägt dir ins
Ge\[C]sicht,
siehst dein Leben wie ein \[Am]Film, du kannst nicht glauben, dass sie \[C] bricht.

Das ist die perfekte \[Em]Welle, das ist der perfekte \[C]Tag,
lass dich einfach von ihr \[Am]tragen, denk am besten gar \[C] nicht nach.
Das ist die perfekte \[Em]Welle, das ist der perfekte \[C]Tag,
es gibt mehr als du \[Am]weißt, es gibt mehr als du \[C] sagst.
\endchorus

\beginverse
Deine Hände sind schon taub, \[Em] hast Salz in deinen \[C]Augen,
zwischen Tränen und \[Em]Staub, fällt es schwer oft dran zu \[C]glauben,
hast dein Leben lang gew\[Am]artet, hast die Wellen nie ge\[D]zählt,
das ist alles nicht \[Am]gewollt, hast viel zu schnell \[D]gelebt.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Du \[C]stellst dich in den St\[D]urm und schr\[Am]eist, ich bin h\[Em]ier ich bin fr\[C]ei,
alles was ich w\[D]ill ist \[Am]Zeit, ich bin h\[Em]ier ich bin fr\[C]ei,
Du stellst dich in den St\[D]urm und sc\[Am]hreist, ich bin h\[Em]ier ich bin fr\[C]ei,
ich bin hier ich bin f\[D]rei.
\endverse

\beginchorus
Das ist die perfekte \[Em]Welle, das ist der perfekte \[C]Tag,
lass dich einfach von ihr \[Am]tragen, denk am besten gar \[C] nicht nach.
Das ist die perfekte \[Em]Welle, das ist der perfekte \[C]Tag,
es gibt mehr als du \[Am]weißt, es gibt mehr als du \[C] sagst.
\endchorus

\endsong