\beginsong{Pfadfinder vom kernigen Schliff}[]


\beginchorus
Er war ein Pf\[Em]adfinder, v\[C]on kernigem Schl\[H7]iff,
Er h\[Em]ielt ihr die Treue, was k\[C]einer begr\[H7]iff.
So m\[Em]anche Vereine, die l\[Am]ockten ihn raus,
Doch die Pf\[Em]adfinderkluft, ja die z\[G7]og er nicht \[H7]aus.
Doch die Pf\[Em]adfinderkluft, ja die z\[H7]og er nicht \[Em]aus.
\endchorus

\beginverse
Mit zwölf J\[Em]ahren fing er als J\[C]ungpfadfinder \[H7]an,
Er w\[Em]ar zwar der kl\[C]einste, aber ein M\[H7]ann
Und \[Em]alle Gesetze von B\[Am]aden Powell,
Die k\[Em]annte er schon damals v\[H7]ery w\[Em]ell.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Mit \[Em]13 Jahren war er schon S\[C]ippensuppenk\[H7]och,
Vers\[Em]alzte die S\[C]uppe noch und n\[H7]och,
Zwei Pf\[Em]und Salz in der Suppe l\[Am]ießen ihn kalt
Und \[Em]er machte auch vor Regenw\[H7]ürmern nicht h\[Em]alt.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Des N\[Em]achts schlief er immer \[C]unter dem B\[H7]ett.
Die F\[Em]olge davon w\[C]ar, er wurde Korn\[H7]ett.
Die S\[Em]ippe kauft zum Lager Sch\[Am]aumgummi ein,
Doch \[Em]er schlief lieber auf Sch\[H7]ottergest\[Em]ein.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Mit \[Em]17 trat er in die T\[C]anzschule \[H7]ein
Und tr\[Em]at seiner P\[C]artnerin öfter gegen das B\[H7]ein.
Er w\[Em]iegte die Mädchen im T\[Am]angoschritt,
Doch d\[Em]as Fahrtenmesser führte er im S\[H7]ockenhalter m\[Em]it.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Und als \[Em]er endlich F\[C]eldmeister w\[H7]ar,
Da l\[Em]iebte er ein M\[C]ädchen mit strohblondem H\[H7]aar.
Er l\[Em]iebte sie innig, doch sie w\[Am]ar ihm nicht treu,
Da w\[Em]idmete er sich wieder der Pf\[H7]adfinder\[Em]ei.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Am \[Em]30. Mai kratzte \[C]er sich am B\[H7]ein.
Mit Bl\[Em]utvergiftung g\[C]ing er in die Jagdgründe \[H7]ein.
Chief B\[Em]aden Powell empfing ihn am H\[Am]immelstor,
Zur B\[Em]egrüßung sang ein \[H7]englischer Ch\[Em]or.
\endverse

\printchorus

\endsong
